\begin{resumo-aula}{20}{9}{2012}
  Hoje vamos falar da prova do lema de regularidade de \Szemeredi.
\end{resumo-aula}

O teorema de \VanDerWaerden\ pinta os naturais. É um teorema da área de problemas de \Ramsey.

% Comentários históricos
% 1. Uma série de resultados em outras áreas:
%    - Furstenberg (usando teo. ergódica)
%    - Rődl et al (Gowers, Tao) --- provas combinatórias
%    - gowers (Gowers, Tao, Green-Tao) técnicas analíticas


